海關連環破4億毒品案 學者問警隊究竟做緊乜？

海關近期連環偵破3宗大型毒品案，估計市值高達4億港元，並且全部在市區內人贓並獲，可謂成績斐然，翻查海關於財政預算案中包括線人費在內的「酬金及特別服務」開支並不特別高；相反，警隊2019/2020年度用於支付線人費等開支的預算則高達1.38億港元，有學者認為，「錢就攞咁多」，質疑是否符合成本效益，「警隊究竟做緊乜？」

據悉，海關近期經常偵破多宗大型毒品案，全是一手一腳包辦，由搜集情報、深入調查至將販毒者送上法庭，由各口岸至深入市區，可謂部署精密，除因緊盯目標人物，亦因與外國建立良好的情報網絡，經常進行情報交流，故能掌握跨國販毒集團的第一手資料，頻頻得手。

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強指，海關的線人費開支不高，但破案能力高，成本效益高；相反，警隊用於線人費的開支預算高達逾億港元，是否需要作出檢討，向市民顯示打擊毒品案的決心，「唔好畀人覺得你錢就攞咁多，做嘢又唔係咁多？」應加把勁，做出成績。

沒有比較沒有傷害

完全唔明班犬隻憑咩咁高人工

海關效率高於警務處

重組警隊啦 成班廢人黎

毅進仔冇腦

狗又點能同人比
小心比人言語虐畜

諗起智叔隻手

黑警啲線人咪即係圍村入面啲牛屎仔

黑警仲可以做財爺派錢比牛屎仔咁

人做野同狗做野的分別

香港警察既工作係同黑社會合作，唔係打壓。衰咗就揾幾個散仔古惑仔交差

香港警察成3萬人真係太撚多

重組警隊1萬人已經夠哂數

普通一個警員人工已經差不多等如一個海關三柴的人工⋯⋯⋯

push

講真清算到鄉黑班牛屎佬

基本上香港黑社會死9成啦，仲洗要咁多警察咩

警隊果啲線人係搞示威者架。

老細d生意
點拉呀

Push

一億幾入面送左好多比鄉黑“線人”

解散警隊啦

打緊市民
同強姦報案人

唔好再浪費納稅人既錢去喂狗啦

搵少年交數破案咪最叻囉
你交人，我又破案，合作無間

警犬拎線人費出糧比古惑仔既嘛

應該去元朗查多d

警黑合流 又點會拉到大單野

知唔知咩叫線人費

又是陳偉強, 其實是否東方自己的見解但驚上身找他代發

白粉報都做9警犬

賄賂黎

毅進警學人破案

東方先勁
實捉到你
效率100%

線人費係用黎畀錢啲黑警收工買毒品用既

成億用左來買黑社會

人地係比線人費捉賊破案，班狗就係比多啲線人費啲賊求佢地唔好犯案🤷🏻‍♂️🤷🏻‍♂️

仲有用黎叫雞..

架空班垃圾架岩啦 證明佢地幾咁無能

利益輸送
推

警隊拍膊頭，D人會去自首喇
駛撚拉咩
仲有禮物收

貴精不貴
3萬幾件垃圾
用黎打市民就叻
真正做野就不了

建議重組警隊 提高入職門檻

成班爛仔出身學人做警察

咁快第二頁

阿Sir做野唔駛你教

PUSH

唔準你侮辱狗

成班都係廢人

成班警犬都高薪無能！DKLM 憑咩住成1000呎宿舍

仲少野做過海關

睇黎仲有好多嘢未挖出黎

廢人 呢排連數都懶得交

呃ot

掛住幫政府打人，邊得閒做正經野

阿sir食開霸王雞

拎晒去小桃園飯聚

但個問題係
海關係勁毒品就唔會入倒香港啦

但黑警要重組就一定啦

線人費俾黑社會，你懂的

呢D真係要整合哂一齊

到時一次過清算班狗
改革都救唔返, 直接重組仲好
佢地罷工都唔撚會再特赦
屌你老母..成班都係垃撚圾

解散警隊啦不如
成個組織應該砍掉重煉

黑社會: 我插左枝針落警隊到, 依家副處長就黎升一哥, 大家以後一定風山水起

外國d毒販好多都智勇雙全，但犬隻就搵晒至撚蠢果班人做，咪玩啦

警察其實好傷架

成個警隊執柒咗佢啦，以後掃黃賭毒就比海關做，刑事反黑就消防做算啦
毒品就判刑最重，毒販一般就最狼，海關掃得毒掃黃掃賭冇難度
消防佬個個操開，正宗唔打得都睇得，陀埋鐵去反黑fit晒

警黑一家是常識吧

重組警隊

線人費俾阿sir買毒品

一定要取消警察薪酬表!!!!!!!!

直線抽擊

不如海關取代警隊啦

阿蛇話自己做野好辛苦

1.38億

警隊全部去了打遊行人仕, 反而海關破案多了, 究竟是為什麼?

小心我隻手啊～～！

線人咪即是佢地自己
左手比右手

其實就算當冇警黑勾結
成班警察都係冇乜腦 極多毅進仔
破案能力點會高

咁都可以吹奏班海關狗

幫手訂/食 4億毒品

佢地有「粉」㗎

公記好波

狗狗點會搞鳩自己友啲生意

我冇嘢講

有哂所謂
警隊有波樓雞 ， 一樓一 ， 大檔同酒吧其他業務收錢

咁講算唔算係海關買貨？

d 狗應該都食唔少啦

緝毒犬(四腳果啲)好做到野架

破4億毒品案
呢4億隨時警犬自己有份添

溝女

可能收左錢放生

警察有份整毒品是常識吧

D檔口, 唔多唔少有衰人照, 有部份直情衰人做老細
邊度有路障一清二楚

海關掃毒 鄧sir係到放生

第一宗是發生在2013年7月的「白粉當鹽案」。有兩名元朗警察，奉命到元朗水邊圍邨，調查消防喉箱藏毒案時，把將「白粉」（海洛英）當鹽，馬虎了事，不予追查。幸好後來有保安主管不忿，拿證物到警署報案，經化驗證實是海洛英，才還予公義。可憐的是那兩位低級警員，最終疑成代罪羔羊，涉辦案失當而被警隊內部處分。這件事，背後到底「真馬虎」，還是「真放水」，讀者宜自行判斷。

大佬啊，人地ce都考唔掂，點破案

警犬同新移民綜援撚冇分別
錢就識袋但唔撚做野